---
number: "38"
title: "ESPECIAL DE FIN DE AÑO -- Nuestras predicciones para 2022"
date: "2021-12-31"
time: "4740"
path: "/episodes/predicciones"
season: 1
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast38.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Predicciones para 2022"
---
La buena: no podíamos terminar el año sin hacer un episodio especial en donde
hiciéramos algunas predicciones sobre lo que nos depara el 2022. La mala: son sólo
predicciones tecnológicas, o sea que no sabemos si van a salir más variantes de 
COVID o qué país va a ganar el Mundial FIFA 2022.



Primero hacemos un breve recuento de lo que nos trajo el año pasado a emprender esta 
aventura de hacer Random Tech Talks, y comentamos un poco sobre cómo lo hacemos,
qué tanto hemos evolucionado, etc. Y después hacemos nuestras predicciones 
para 2022 en un montón de categorías:

* Metaverso

* Blockchain y criptomonedas

* NFTs

* Redes sociales

* Cloud computing

* Inteligencia artificial

* AR / VR

* Servicios

* Trabajo



Así que si tienes un tiempo libre antes de la cena de Fin de Año, o durante el fin de semana de
los primeros días de enero, te recomendamos que te recuestes en tu sillón favorito (o que 
aproveches que se acumularon todos los trastes después de la cena) y escuches todas las ideas
que tenemos para el año próximo. Y ya veremos a finales de 2022 qué tanto nos acercamos / alejamos…


¡Ah, y muy feliz año 2022! Esperamos que sea mejor que 2021. La verdad, no está muy difícil que así
sea, porque estos dos últimos años no han sido precisamente los mejores que podamos recordar.


Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> Los "criptomates" (https://news.bitcoin.com/cryptomatoes-using-excess-mining-heat-to-grow-produce/)

> Problema de Unix con el año 2038 (https://es.wikipedia.org/wiki/Problema_del_año_2038)

> El tiempo que tardaron las tecnologías en llegar a 50 millones de usuarios (https://www.visualcapitalist.com/how-long-does-it-take-to-hit-50-million-users/)

> YouTube en algún momento era un sitio de dating (https://www.vice.com/en/article/78xqjx/10-years-ago-today-youtube-launched-as-a-dating-website)
